Кафедра ИУ8 / Комиссия по приему задолженностей по МО и ТСиСА

ИУ8-2 курс!

Комиссия по дисциплине МО, ТСиСА состоится 5 апреля (пятница) в 13:00 в НОЦ ИБ.

Иметь направление, явка обязательна (кроме болезни). Кафедра ИУ8 / Расписание смотров 2 весна 2019 Кафедра ИУ8 / Результаты Контрольной работы №1 по дисциплине Обнаружение и Распознавание Сигналов

Уважаемые студенты!

По ссылке доступен архив со списками оценок за КР1. Кафедра ИУ8 / Домашнее задание по дисциплине Обнаружение и Распознавание Сигналов для 4 курса

По ссылке доступно домашнее задание №1. Кафедра ИУ8 / Комиссия по приёму задолженностей для 2 курса

Комиссия по предметам МО, ТСиСА состоится 29 марта (пятница) в 13:50 в НОЦ ИБ.

Иметь направление, явка обязательна (кроме болезни). Кафедра ИУ8 / Изменения в проверке ВКР на плагиат

На странице "Дипломникам" размещены презентации «Новые проверки ВКР» и «Оформление, допуск к защите ВКР». Студентам 6 курса, 2 курса магистратуры и аспирантам рекомендуются к ознакомлению. Кафедра ИУ8 / Информация по преддипломной практике

В приложенном файле — результаты преддипломной практики ИУ8 по состоянию на вторник 19 марта 2019, 19:00.

На вкладке «Сводная» приведена статистика по группам и по комиссиям.
На вкладке «Процесс» — детальная информация по каждому студенту:
 Столбцы номер L – O относятся к индивидуальному заданию на практику. Столбцы S – U — защита на комиссии (данные могут быть неполными). Столбцы V – Y — финальный этап: процесс общения с Зайцевой А. В. как с руководителем практики от вуза.Столбец номер X «Оценка» — это то, что было выставлено Зайцевой А. В. в ведомость 15 марта:
 н/я — худшая ситуация, студент считается не приступившим к практике, поскольку не предъявил даже индивидуальное задание. н/атт — студент не защитил математическую постановку на комиссии: либо отчёт совсем не готов, либо содержимое неудовлетворительного качества, либо ещё что-то. N-аванс — в ведомость пошла положительная оценка N, но отчёт требует доработки (орфография, форматирование и т.п.). Кафедра ИУ8 / График защит ВКР студентов кафедры ИУ8 в 2018-2019 учебном году

По специальности 10.05.03 «Информационная безопасность автоматизированных систем»: 
 — 10.06, 13.06, 17.06, 19.06, 24.06

По специальности 10.05.01 «Компьютерная безопасность»:
 — 18.06, 21.06

По направлению подготовки 10.04.01 «Информационная безопасность»:
 — 14.06, 25.06

По направлению подготовки научно-педагогических кадров в аспирантуре 10.06.01 «Информационная безопасность» (05.13.19 – Методы и системы защиты информации, информационная безопасность, 05.13.11 – Математическое и программное обеспечение вычислительных машин, комплексов и компьютерных сетей):
 — 25.06
Резервный день – 27 июня.

Место проведения заседаний ГЭК: НОЦ «Информационная безопасность», кроме 19 июня 2019 г. – заседание ГЭК состоится в НПО «Эшелон» (м. «Электрозаводская», д.24, конт. тел. 8-916-668-91-14 — Цирлов Валентин Леонидович).

Начало заседаний в 10:00. Кафедра ИУ8 / Студенческая научная весна 2019

11 апреля в НОЦ «Информационная безопасность» с 10:00 кафедра «Информационная безопасность» проводит конференцию «Студенческая научная весна 2019».

Для участия в конференции необходимо до 8 апреля направить Горшкову Ю. Г. по адресу ygorshkov@bmstu.ru названия докладов, оформленные в соответствии с примером:
Кузьмин К.В.
Кафедра «Информационная безопасность», студент
ОБЗОР ПРОГРАММНЫХ СРЕДСТВ ДЛЯ SNA, ПРЕИМУЩЕСТВА, НЕДОСТАТКИ, ОСОБЕННОСТИ
Научный руководитель:
Басараб М.А., д.ф.-м.н., профессор Кафедра ИУ8 / Ежегодная Всероссийская конференция «Студенческая научная весна» 2019

С 1 по 30 апреля 2019 г. в МГТУ им. Н. Э. Баумана будет проходить ежегодная Всероссийская конференция «Студенческая научная весна», посвященная 85-летию Ю. А. Гагарина.

К участию в мероприятии приглашаются студенты специалитета, бакалавриата и магистратуры. По итогам конференции лучшие доклады будут опубликованы в сборнике тезисов докладов участников (РИНЦ). Прием заявок до 13 мая 2019 г.

За более подробной информацией обращаться в ауд. 294б Главного здания (8(499)263-61-98, shev@bmstu.ru). Кафедра ИУ8 / Комиссия по дисциплине  «Аппаратные средства вычислительной техники»

Комиссия по дисциплине «Аппаратные средства вычислительной техники» (преподаватель Рафиков А.Г.) состоится 13 марта (среда) в 11:00 на кафедре.

Явка обязательна (кроме болезни). Кафедра ИУ8 / Комиссии по приёму задолженностей у студентов 5 курса

1. «Защита в операционных системах» (кур.)
преподаватель Родионов Д.Е.
состоится 11 марта (понедельник) в 11:00 на кафедре
2. «Теория сложности алгоритмов и вычислений»
преподаватель Чашкин А.В.
состоится 11 марта (понедельник) в 13:00 на кафедре
3. «Менеджмент инцидентов ИБ защищенных АСУ»
преподаватель Жук Е.И.
состоится 12 марта (вторник) в 11:00 на кафедре
4. «Модели безопасности компьютерных сетей»
преподаватель Козлов А.А.
состоится 12 марта (вторник) в 11:00 на кафедреЯвка обязательна (кроме болезни).  Кафедра ИУ8 / Приём задолженностей по БСБД

Приём задолженностей по дисциплине «Безопасность систем баз данных» будет проходить в рамках электронной очереди (запись ниже) при наличии подписанного направления (2 подписи)
05.03.19 с 10:15 ИУ8 4 курс (НОЦ ИБ) Кафедра ИУ8 / Работа комиссии 1 по защите преддипломной практики

Комиссия 1 по защите преддипломной практики

Состав комиссии:
1.Горшков Ю.Г. — к.т.н., доцент
2. Жуков Д.А. — к.ф.-м.н., доцент
3. Ключарев П.Г. — к.т.н., доцент

Режим работы
Вторник 05.03.2019 с 14:00 до 17:30 Кафедра ИУ8 / Работа комиссии 4 по защите преддипломной практики

Комиссия 4 по защите преддипломной практики

Состав комиссии:
1. Гордеев Э.Н. — д.ф.-м.н., профессор
2. Быков А.Ю. — к.т.н., доцент
3. Медведев Н.В. — к.т.н., доцент

Режим работы
Вторник 05.03.2019 с 11:00 до 13:50 Кафедра ИУ8 / Работа комиссии 2 по защите преддипломной практики

Комиссия 2 по защите преддипломной практики

Состав комиссии:
1. Глинская Е.В. — ст.преподаватель
2. Лебедев А.Н. — к.ф.-м.н., доцент
3. Троицкий И.И. — к.т.н., доцент

Режим работы
Вторник 05.03.2019 с 12:00
Среда 06.03.2019 с 12:00 Кафедра ИУ8 / Работа комиссии 3 по приему преддипломной практики

Комиссия 3 по приему преддипломной практики 2019 года

Состав комиссии
1. Басараб М.А. — д.ф.-м.н., заведующий кафедрой ИУ8
2. Ковынев Н.В. — ассистент
3. Левиев Д.О. — ст.преподаватель

Режим работы
Понедельник 04.03.2019 с 08:30 до 12:00 Кафедра
Вторник 05.03.2019 с 15:00 до 16:30 Кафедра
Четверг 07.03.2019 с 08:30 до 12:00 Кафедра

Распределение по комиссиям Кафедра ИУ8 / Защита преддипломной практики 6 курса

Опубликовано распределение по комиссиям для защиты преддипломной практики
Комиссия 1 
1. Горшков Ю.Г. — к.т.н., доцент
2. Жуков Д.А. — к.ф.-м.н., доцент
3. Ключарев П.Г. — к.т.н., доцент

Комиссия 2 
1. Глинская Е.В. — ст.преподаватель
2. Лебедев А.Н. — к.ф.-м.н., доцент
3. Троицкий И.И. — к.т.н., доцент

Комиссия 3
1. Басараб М.А. — д.ф.-м.н., заведующий кафедрой ИУ8
2. Ковынев Н.В. — ассистент
3. Левиев Д.О. — ст.преподаватель

Комиссия 4
1. Гордеев Э.Н. — д.ф.-м.н., профессор
2. Быков А.Ю. — к.т.н., доцент
3. Медведев Н.В. — к.т.н., доцент Кафедра ИУ8 / Приём задолженностей по БСБД

Приём задолженностей по дисциплине «Безопасность систем баз данных» будет проходить в рамках электронной очереди (запись ниже)
01.03.19 с 13:30 ИУ8 4 курс (НОЦ ИБ) Кафедра ИУ8 / Приём задолженности по дисциплине «Модели безопасности компьютерных сетей»

ИУ8-4 курс!

Преподаватель А. А. Козлов будет принимать задолженности по дисциплине «Модели безопасности компьютерных сетей» 28 февраля (четверг) с 13:50 в НОЦ ИБ. Кафедра ИУ8 / Приём задолженностей по БСБД

Приём задолженностей по дисциплине «Безопасность систем баз данных» будет проходить в рамках электронной очереди
22.02.19 с 14:00 ИУ8 4 курс (НОЦ ИБ) (запись на портале). Кафедра ИУ8 / Сроки НИРС весна 2018-2019 учебного года

Согласно распоряжения №03.02.01.08-30а/8 от 06.02.2019
Студентам групп ИУ8-101, ИУ8-102, ИУ8-103, ИУ8-104, ИУ8-21М, ИУ8-25М, ИУ8-35М
Сроки сдачи КП и ИЗ — 18:00 22.02.2019
Сроки сдачи КП с отметкой первого модуля 18:00 22.03.2019
Сроки сдачи КП с отметкой второго модуля 18:00 15.05.2019
Сроки защиты НИРС с 20.05.2019 по 31.05.2019

Студентам группы ИУ8-109 
Сроки сдачи КП и ИЗ — 18:00 29.02.2019
Сроки сдачи КП с отметкой первого модуля 18:00 22.03.2019
Сроки сдачи КП с отметкой второго модуля 18:00 15.05.2019
Сроки защиты НИРС с 20.05.2019 по 31.05.2019 Кафедра ИУ8 / Сроки представления календарных планов и заданий на НИРС весна 2019 года

В целях исполнения распоряжения заведующего кафедрой ИУ8 №03.02.01.08-30а/8 от 06.02.2019
Студентам групп ИУ8-101, ИУ8-102, ИУ8-103, ИУ8-104, ИУ8-21М, ИУ8-25М, ИУ8-35М необходимо сдать Календарный план (шаблон) в двух экземплярах и Индивидуальное задание (Шаблон) в двух экземплярах в срок до 18:00 22.02.2019
Студентам группы ИУ8-109 необходимо сдать Календарный план (шаблон) в двух экземплярах и Индивидуальное задание (Шаблон) в двух экземплярах в срок до 18:00 29.02.2019 Кафедра ИУ8 / Расписание смотров 1 весна 2019  Кафедра ИУ8 / Приём задолженностей по дисциплине «Алгоритмы и структуры данных» 

Приём задолженностей состоится 19 февраля 2019 г.
 13:50, ауд. 507 15:40, ауд. 505 Кафедра ИУ8 / Список студентов, претендующих на получение диплома с отличием в 2019 г. Кафедра ИУ8 / Приём НИРС 5 комиссия (все задолжники)

Прием НИРС состоится 15 февраля 2019 года в 10:00 на кафедре Кафедра ИУ8 / Собрание по практике и ВКР

Организационное собрание по практике и ВКР для студентов 6 курса и 2 курса магистратуры (ИУ8-41М, ИУ8-42М, ИУ8-45М) состоится в четверг 7 февраля в 15:40 в ауд. 502.

Явка строго обязательна.

Повестка собрания:
 Даты проведения и требования к отчётности по преддипломной практике. Даты защиты преддипломной практики.
Даты защиты и требования к отчётности по НИРС.
Даты предзащиты ВКР.
Порядок получения допуска к защите ВКР. Кафедра ИУ8 / Приём задолженностей на кафедре ИУ8 Кафедра ИУ8 / Четвёртый приём зачета по дисциплине БСБД

Четвёртый приём зачета по дисциплине БСБД будет проходить в рамках электронной очереди 30.01.19 с 13:00 ИУ8 4 курс (НОЦ ИБ) (запись на портале). Кафедра ИУ8 / Третий приём зачета по дисциплине БСБД

Третий приём зачета по дисциплине БСБД будет проходить в рамках электронной очереди 21.01.19 с 14:00 ИУ8 4 курс (НОЦ ИБ) (запись на портале). Кафедра ИУ8 / Второй приём зачета по дисциплине БСБД

Второй приём зачета по дисциплине БСБД будет проходить в рамках электронной очереди 17.01.19 с 15:00 ИУ8 4 курс (НОЦ ИБ) (запись на портале).  Кафедра ИУ8 / Расписание приема задолжностей ст. Левиев Д. О.

Расписание на январь-февраль 2019 года ст. преподаватель Левиев Д. О.
14.01.2019 пн 15:00 — 18:00 Прием хвостов, консультация по НИРС/ВКР, Кафедра
15.01.2019 вт 10:00 — 12:00 Защита НИРС, прием хвостов, Кафедра
17.01.2019 чт 10:00 — 12:00 Защита НИРС, прием хвостов, Кафедра
21.01.2019 пн 15:00 — 18:00 Прием хвостов, консультация по НИРС/ВКР, Кафедра
22.01.2019 вт 10:00 — 12:00 Защита НИРС, прием хвостов, Кафедра
24.01.2019 чт 10:00 — 12:00 Защита НИРС, прием хвостов, Кафедра
28.01.2019 пн 15:00 — 18:00 Прием хвостов, консультация по НИРС/ВКР, Кафедра
29.01.2019 вт 10:00 — 12:00 Защита НИРС, прием хвостов, Кафедра
31.01.2019 чт 10:00 — 12:00 Защита НИРС, прием хвостов, Кафедра
04.02.2019 пн 15:00 — 18:00 Прием хвостов, консультация по НИРС/ВКР, Кафедра
05.02.2019 вт 10:00 — 12:00 Защита НИРС, прием хвостов, Кафедра Кафедра ИУ8 / НИРС 2018. Защита, даты приема отчетов

Дата и время приема хвостов по НИРС
15.01.2019 вт 10:00 — 12:00 Кафедра
17.01.2019 чт 10:00 — 12:00 Кафедра
22.01.2019 вт 10:00 — 12:00 Кафедра
24.01.2019 чт 10:00 — 12:00 Кафедра
29.01.2019 вт 10:00 — 12:00 Кафедра
31.01.2019 чт 10:00 — 12:00 Кафедра
05.02.2019 вт 10:00 — 12:00 Кафедра Кафедра ИУ8 / Предзащита научных работ «Шаг в будущее, Москва»

Предзащита научных работ научно-образовательного соревнования «Шаг в будущее, Москва» будет проходить 16 января с 17:00 на кафедре ИУ8 (ауд. 501вю). Кафедра ИУ8 / Прием зачета по курсу БСБД

Прием зачета по дисциплине БСБД будет проходить в рамках электронной очереди 28.12.18 с 13:00 ИУ8 4 курс (НОЦ ИБ) (запись на портале). Кафедра ИУ8 / Прием зачета по курсу Анализ рисков ИБ

Прием зачета по курсу Анализ рисков ИБ 26.12.2018 12:00-15:40 ИУ8-31М, 32М:
 - модуль 2 — приоритет 1
 - модуль 1 — приоритет 2
Прием зачета по курсу Анализ рисков ИБ в другое время не проводится Кафедра ИУ8 / Педагогическая практика 2018

Защита отчета по Педагогической практике (ст. преп. Левиев Д. О.)
 - 25.12.2018 12:00-15:00(строго) ИУ8-11М приоритет 1 по записи у старосты группы

Зачет по Педагогической практике (доцент Зайцева А. В.)
 - 25.12.2018 с 18:00 ИУ8-11М приоритет 1 по записи у старосты Кафедра ИУ8 / Объявление по приему НИРС

В ходе приема НИРС выявлены типовые ошибки. Убедительная просьба ДО предъявления отчета самостоятельно проверить правильность оформления отчета.

С 24 по 26 декабря 2018 студент имеет право ТОЛЬКО ОДНОГО подхода для получения зачета по НИРС в связи с низкой само организованностью (в течении 17-21 декабря работы предъявило менее трети студентов). Отметка «Ш» в журнале учета при возврате отчета с ошибками.

Подробности на портале: https://iu8.bmstu.net/news/view/priem-nirs/ Кафедра ИУ8 / Прием зачета по курсу Защита ПДн

24.12.2018 15:40-17:25 ИУ8-111, 113 
 - модуль 3 — приоритет 1
 - модуль 2 — приоритет 2
 - модуль 1 — приоритет 3

26.12.2018 8:30-10:05 ИУ8-113 
 - модуль 3 — приоритет 1
 - модуль 2 — приоритет 2
 - модуль 1 — приоритет 3

26.12.2018 10:15-11:50 ИУ8-111
 - модуль 3 — приоритет 1
 - модуль 2 — приоритет 2
 - модуль 1 — приоритет 3

Прием зачета по курсу Защита Пдн в другое время не проводится. Спасибо, дорогие студенты, что оставляете за собой чистоту и порядок [2] Акрополис / Вредоносное ПО под Linux-системы

Лекция будет посвящена вредоносному ПО под Linux-системы и его анализу.
Проведет ее приглашенный гость — Ярослав Шмелев, младший вирусный аналитик в Лаборатории Касперского.

P.S. Будет полезно тем, кто собирается на SafeBoard. Спасибо, дорогие студенты, что оставляете за собой чистоту и порядок. Акрополис /  IoT: Hardware security layer

Вводное собрание в безопасность интернета вещей на аппаратном уровне. Кафедра ИУ8 / Детерминированный хаос. Некоторые примеры

Во вторник, 11 декабря, в 19.00 состоится очередное заседание научного семинара кафедры. Приглашаются все желающие!
Заседание будет проходить в НОЦ ИБ.

Докладчик: Матюшкин Игорь Валерьевич, к.ф.-м.н., начальник лаборатории математического моделирования ОАО «НИИМЭ и Микрон».

Тема доклада: «Детерминированный хаос. Некоторые примеры»

Обсуждается связь нелинейной динамики и генераторов псевдослучайных чисел (ГПСЧ). В качестве примера физического ГПСЧ рассматривается поведение выходных параметров мемристивного элемента при его циклировании.

Приводятся экспериментальные кривые для системы «металл-диэлектрик-металл» TiN/HfOx/TiN, а также предлагаемые уравнения компактной модели мемристора. В качестве примера математического ГПСЧ приводится пермутация (перемешивание) элементов матрицы с помощью простого алгоритма, формализованного в виде клеточного автомата. С помощью двух «метрик» анализируется динамика КА. Предлагается гипотеза, что при нечетном порядке матрицы N величина периода растет быстрее экспоненты и представляет собой с точностью до множителя 3/2 произведение всех простых чисел, меньших 2N. Кафедра ИУ8 / Порядок защиты НИРС у доцента Жукова Д. А. (Комиссия № 1)

1) До 14 декабря 2018 г. положить в отдельную стопку на стол Жукова Д. А. (ауд. 500юа, 2й стол от двери) заранее подписанный студентом и его научным руководителем отчёт по НИРС, помеченный «на проверку для Жукова Д. А.». На отдельном листе обязательно указать свои ФИО, номер группы, телефон и адрес электронной почты для связи.
2) После предварительного ознакомления Жукова Д. А. с отчётом (о чём будет сообщено в отдельном объявлении на стенде кафедры) прибыть лично и, ответив на возможные дополнительные вопросы, защитить НИРС очно.

Без предварительного ознакомления с отчётом оценка за НИРС не ставится. Кафедра ИУ8 / Порядок прохождения аттестации по НИРС в осенний семестр 2018-2019 учебного года

В соответствии с распоряжением от 29.08.2018 № 03.02.01.08-30а/1 по кафедре Информационная безопасность НУК ИУ МГТУ им. Н. Э. Баумана (далее — распоряжение по НИРС2018), студенты обязаны представить Календарный план по НИРС с отметкой научного руководителя о прохождении аттестации по второму модулю не позднее 18:00 07.12.2018 в 4 (четвертый) лоток синего кафедрального ящика. Максимальный балл за прохождение аттестации по второму модулю составляет 30 баллов.

После отметки в журнале учета НИРС за осенний семестр 2018-2019 уч. года студент может получить возвращенный экземпляр Календарного плана по НИРС на кафедре в зелёном лотке возвратов на черном столе.

Полностью оформленный отчет по НИРС в бумажном виде студент сдает научному руководителю на ознакомление и получение допуска к защите. Научный руководитель ставит свою личную подпись на титульном листе отчета по НИРС с указанием даты допуска для отчета, который выполнен в соответствии с требованиями по оформлению, содержащий достаточный объем материала, соответствующий заданию и готовый к защите. Кафедра ИУ8 / Расписание экзаменов на зимнюю сессию 2018/19 уч. года

В разделе «Расписание экзаменов» появилось расписание экзаменов на зимнюю сессию 2018/19 уч. года по кафедре ИУ8. 

Расписание экзаменов на других кафедрах будет появляться по мере поступления информации. Акрополис / Защита интеллектуальной собственности в интернете

Во вторник (04.12.18) в 17:30 в НОЦ ИБ состоится занятие от Group-IB, посвящённое защите интеллектуальной собственности в интернете. Спикер — руководитель направления antipiracy/brand protection Андрей Бусаргин.

Записаться на занятие можно ниже. Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации.

#groupib Акрополис / Тренировка по решению простых CTF-тасков.

Встреча будет полезна новичкам в CTF и особенно тем, кто будет в выходные участвовать в тасковом QCTF. Кафедра ИУ8 / Команда SFT0 заняла II место в MIEM CTF 2018

17 ноября в МИЭМ НИУ ВШЭ команда SFT0 заняла II место в конкурсе по информационной безопасности «MIEM CTF 2018», который стал отборочным туром на Кубок CTF России в Сколково. Состав команды:
 - [id29715717|Мариам Анаян] 
 - [id60058757|Илья Шапошников] 
 - Илья Тюнькин
 - [id37131325|Pandora Lewandowski] 
- Павел Наумов
- [id38933931|Глеб Лысов] Кафедра ИУ8 / ИНФОФОРУМ-2019

В рамках Национального форума информационной безопасности «ИНФОФОРУМ» («Инфофорум-2019», 31 января — 1 февраля 2019 г., Москва, задание Правительства Москвы) проводится Всероссийский конкурс молодых специалистов и образовательных центров «Инфофорум – Новое поколение» по следующим номинациям:
 - «Студент года» — за отличные показатели в учебе и участие в научно-исследовательской работе в области информационной безопасности
 - «Образовательный центр года» — за вклад в подготовку специалистов в области информационной безопасности
 - «Преподаватель года» — за распространение знаний об информационных технологиях и информационной безопасности

По решению оргкомитета «Инфофорума» на базе ФУМО в системе высшего образования и ФУМО в системе среднего профессионального образования по УГС 10.00.00 «Информационная безопасность» создана комиссия из представителей Минобрнауки России, МОО «АЗИ», заинтересованных федеральных органов исполнительной власти, региональных отделений ФУМО ИБ для проведения конкурса по номинациям «Инфофорума». Комиссия направляет свои предложения в оргкомитет «Инфофорума» для принятия решения по награждению победителей. Кафедра ИУ8 / Отмена занятий 6 декабря в УЛК

В связи с проведением конференции 6 и 7 декабря в УЛК будет отмена лекционных занятий:
 - ИУ8 — 1 курс: История (ауд. 224л, 12:00) 
 - ИУ8 — 2 курс: Теория систем и системный анализ (ауд. 228л, 15:40)

Остальные занятия будут проводиться в полном объёме по расписанию. Кафедра ИУ8 / Команда SFT0 заняла II место в финальном этапе на M*CTF

Команда SFT0 заняла II место в финальном этапе Московских студенческих межвузовских соревнований по информационной безопасности, которые проходили в Московском Техническом Университет Связи и Информатики. Состав команды:
 - [id29715717|Мариам Анаян] 
 - [id60058757|Илья Шапошников] 
 - Илья Тюнькин
 - [id37131325|Pandora Lewandowski] 
 - Павел Наумов
 - [id38933931|Глеб Лысов] 
 - [id212849374|Никита Курганов] Акрополис / Криптовалютная индустрия и мошенничество

Во вторник (27.11.18) в 17:30 в НОЦ ИБ состоится занятие от Group-IB. В лекции будет приведён обзор индустрии, рассмотрены взаимоотношения с разными стейкхолдерами с точки зрения ИБ. Будут разобраны кибератаки 2018 года и тренды на 2019.

Записаться на занятие можно ниже. Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации. Акрополис / Web-безопасность: от основ HTTP до обнаружения уязвимостей.

На следующей CTF встрече мы рассмотрим изнутри взаимодействие с веб-ресурсами и научимся искать и предугадывать уязвимости, там, где раньше и не догадывались:
1. HTTP
2. Frontend
3. Backend
4. Базы данных
5. Новые технологии

Потребуется установить следующее ПО:
1. Netcat
2. BurpSuite
3. Firefox Кафедра ИУ8 / Расписание консультаций к курсовым работам Кафедра ИУ8 / IX конференция «Безопасные информационные технологии» (БИТ-2018)

IX конференция «Безопасные информационные технологии» (БИТ-2018) будет проходить в МГТУ им. Н. Э. Баумана 4-5 декабря 2018 г.

Тезисы принимаются до 30 ноября 2018 г. По результатам будет подготовлен сборника трудов конференции для размещения в базе eLibrary.

Требования к тезисам размещены на сайте конференции: https://baumanist.ru/ Кафедра ИУ8 / Научная конференция «Интеллектуальные системы в информационном противоборстве»

РФФИ, МИРЭА, ФГБУ НИИ «Восход», РЭА им. Г. В. Плеханова совместно с ФУМО ВО по направлению «Информационная безопасность» и Ассоциацией защиты информации приглашают принять участие в научной конференции «Интеллектуальные системы в информационном противоборстве» которая состоится 10-12 декабря 2018 г. в РТУ МИРЭА, РЭУ им. Плеханова, ФГБУ «НИИ Восход».

Целью конференции является анализ и развитие подходов к применению новых интеллектуальных информационных технологий в информационном противоборстве и обеспечении информационной безопасности России в условиях цифровой экономики и особенностей их использования.

Секции конференции:
Секция 1. «Технологии, компоненты и отрасли цифровой экономики» вед. Зуев А. С.
Секция 2. «Влияние новых информационных технологий на информационную безопасность бизнеса. Современные интеллектуальные технологии – инструментарий для выявления информационных угроз и оценки информационных рисков цифровой экономики» вед. Баяндин Н. И., Креопалов В. В.
Секция 3. «Применение методов и инструментария информационных войн (гибридных) в цифровой экономике», вед. Григорьев В. Р., Баяндин Н. И.
Секция 4. «Автоматизация органов государственного управления в контексте цифровой экономики», вед. Бугаенко А. В.
Секция 5. «Правовое и кадровое обеспечение информационной безопасности для цифровой экономики», вед. Зуев В. И.
Секция 6. «Молодежная секция», вед. Романова Е. В. Кафедра ИУ8 / Максимальные к-неразделимые семейства подмножеств и булевы функции

Сегодня в 19:00 в НОЦ ИБ состоится очередное заседание Московского криптографического семинара.

Докладчик — профессор Зуев Ю. А.
Тема доклада — «Максимальные к-неразделимые семейства подмножеств и булевы функции». Акрополис / Самые крупные и успешные кибератаки на блокчейн

Во вторник (20.11.18) в 17:30 в НОЦ ИБ состоится занятие от Group-IB, посвящённое самым крупным и успешным кибератакам на проекты из блокчейн индустрии. Слушатели познакомятся с типами атакам, использующимися при взломе криптовалютных бирж и реальными схемами их реализации.

Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации. Кафедра ИУ8 / Глава МВД России Владимир Колокольцев вручил ведомственную награду магистранту Полине Чепик

29 октября 2018 года Министр внутренних дел Российской Федерации генерал полиции Российской Федерации Владимир Колокольцев вручил государственные и ведомственные награды представителям добровольческих объединений, сотрудникам органов внутренних дел, курсантам образовательных организаций системы МВД России, которые проявляют активную позицию в волонтерской деятельности. Акрополис /  Криптография и CTF

В эту среду состоится собрание, на котором поговорим о методах двоичного кодирования. Задания с их применением нередко встречаются в категории «Криптография» на различных CTF либо напрямую, либо косвенно. Будут рассмотрены примеры заданий.

Кроме того, владение инструментами для работы с различными методами кодирования бывает необходимо в разработке (почему? ответим на собрании). Советуем заранее установить python версии 3.5 и выше и удобный текстовый редактор.

Записаться на занятие можно ниже. Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации. Акрополис / Базовые аспекты мобильной криминалистики

Во вторник (13.11.18) в 17:30 в НОЦ ИБ состоится занятие от Group-IB, посвящённое базовым аспектам мобильной криминалистики. На лекции вы сможете познакомятся с основами архитектур популярных мобильных ОС, инструментами извлечениях криминалистической информации, а также с современными проблемами мобильной криминалистики.

Записаться на занятие можно ниже. Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации. Кафедра ИУ8 / Размещены примеры оформления задания и плана на ВКР для магистров и специалистов

На ресурсе по просьбе Троицкого И.И. размешены примеры оформления задания и плана ВКР для магистров и специалитета.
Обращаем внимание, что срок сдачи подписанных заданий и планов ВКР установлен 15 ноября 2018 года.
Необходимо сдать 2(два) экземпляра задания и 2(два) экземпляра плана с подписями руководителя ВКР и всех консультантов, а также подписью студента. Подписи на всех экземплярах должны быть «живые».
Задание печатается на одном листе с двух сторон. План печатается на одном листе с двух сторон
группы ИУ8-111,112,113 сдают задание и план Троицкому И.И. (с учетом расписания преподавателя срок сдачи — среда 14 ноября 2018 года)
группа ИУ8-114 сдает задание и план Жукову А.Е. (с учетом расписания преподавателя срок сдачи — четверг 15 ноября 2018 года)
группы ИУ8-31М,32М сдают задание и план Медведеву Н.В. (с учетом расписания преподавателя срок сдачи — вторник 13 ноября 2018 года) Акрополис / Встреча по стеганографии

Сегодня в 17:30 в НОЦ ИБ состоится собрание, посвящённое Стеганографии. На нем вы сможете научиться прятать полезную нагрузку в котиков и превращать спам в тайное послание.

Что нужно установить заранее?
 - Любой hex-редактор (Например, Synalyse it, 010Editor)
 - Специализированные утилиты (Hallucinate, OpenPuff, Anubis, DeEgger Embedder, OpenStego)
 - Программы для работы с аудио (Sonic Visualiser, Audacity)
 - Консольные утилиты (exiftool, binwalk, zsteg, jsteg, pdf-parser, ffmpeg)
 - Любители контейнеризации могут воспользоваться вот этим чудесным репозиторием: github.com/DominicBreuker/stego-toolkit

Записаться на занятие можно ниже. Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации. Акрополис / Reverse engineering: Основы реверс-инжиниринга

Во вторник (06.11.18) в 17:30 в НОЦ ИБ состоится занятие от Group-IB, посвящённое Reverse engineering. На лекции будут освещены:
 - Что такое вирусный анализ?
 - Базовый и углубленный статистические анализы ПО
 - Динамический анализ ПО.
 - Инструменты анализа.
 - Создание сигнатур.
 - Инструменты поиска сигнатур.
 - Разбор кейсов по reverse engineering с CTF’ов.

Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации. Кафедра ИУ8 / Прием Практика-2018

По оценкам:

У кого 3-аванс, 4-аванс или 5-аванс — исправляют замечания и кладут отчёт в картонную коробку не позднее 7 ноября.
У кого 2 или н/атт — берут направление в деканате, подписывают его у зав. кафедрой, вкладывают в отчёт (приемлемого качества!) и кладут в картонную коробку не позднее… ну, тут уж как деканат решит.
У кого н/я — решается индивидуально, но всё начинается с написания объяснительной на имя декана Пролетарского, почему не прошли летнюю практику. Объяснительные кладутся в верхнее отделение синего почтового ящика на кафедре ИУ8.

По долгам 2017:

У кого оценка-2017 авансом — приносят отчёт-2017 не позднее 7 ноября и кладут в картонную коробку.  Акрополис / Цикл работ по тестированию на проникновение в большом мире

На этой неделе в среду (31.10) в НОЦ ИБ состоится собрание на тему «Цикл работ по тестированию на проникновение в большом мире». 

Проведут собрание Вылегжанин Даниил и Киреев Дмитрий (Group-IB).
На примере обезличенных кейсов будут рассмотрены различные работы в сфере «offensive security»: внешнее и внутреннее тестирование на проникновение, Ред тиминг, работы с использованием социальной инженерии (удаленной и «в поле»). Акрополис / Strategic Cyber Intelligence: Основы стратегической киберразведки

Во вторник (30.10.18) в 17:30 в НОЦ ИБ состоится занятие о Group-IB, посвящённое одному из типов данных в TI — Strategic Cyber Intelligence. Записаться на занятие можно на портале. Посещение занятия возможно только по предварительной регистрации. Кафедра ИУ8 / Внимание! Практика-2018!!!

Все отчёты по летней практике-2018, находящиеся на руках у студентов, должны быть возвращены на кафедру в исправленном виде не позднее субботы 27 октября, 14:00, иначе будет выставлена оценка «неудовлетворительно» Кафедра ИУ8 / BANKEX Foundation приглашает студентов и сотрудников стать слушателями и разработчиками факультативных курсов Кафедра ИУ8 / Шаблоны ВКР 2018

Размещены шаблоны ВКР 2018 для магистров и специалистов.
Сроки сдачи оформленных заданий и календарных планов (с подписями консультантов и руководителя ВКР) строго до 15.11.2018.
Индивидуальное задание оформляется в двух экземплярах на одном листе с двухсторонней печатью.
Календарный план оформляется в двух экземплярах на одном листе с двухсторонней печатью.
Индивидуальное задание и Календарный план сдаются ответственным за ВКР в часы консультаций:
специальность 10.05.01 (ИУ8-114) Жуков А.Е.
специальность 10.05.03 (ИУ8-111/112/113) Троицкий И.И.
специальность 10.04.01 (ИУ8-31М/32М/35М) Левиев Д.О. Кафедра ИУ8 / Назначение научных руководителей НИРС

В соответствии с требованиями распоряжения №03.02.01.08-30а/1 от 29.08.2018 на стенде кафедры размещено распределение студентов по научным руководителям НИРС.
Студентам из указанного списка необходимо до 18.00 17.10.2018 получить индивидуальное задание на НИРС у научных руководителей и представить его согласно требований п.1 распоряжения.
Обращаем внимание, что указанные студенты уже не могут рассчитывать на балы за сроки выполнения НИРС.
В случае не получения задание на НИРС в указанные сроки студенты могут быть представлены к дисциплинарной ответственности. Кафедра ИУ8 / Международный конкурс по кибербезопасности «SECUR'IT CUP'18»

Лаборатория Касперского запускает новый конкурс для студентов, увлекающихся информационной безопасностью. Мир нуждается в переменах, которые защитят людей от угроз технологической сингулярности, поэтому мы предлагаем тебе представить идею проекта в одном из следующих направлений:
 Подключенная медицина Интернет вещей Персональная безопасностьФинал конкурса будет проходить в Будапеште. Главный приз конкурса — 10 000$.

Успей зарегистрироваться до 20 октября! 
Больше информации — на сайте конкурса.  Кафедра ИУ8 / Расписание по приёму задолженностей Кафедра ИУ8 / Шаблоны индивидуальных заданий для курсового проекта,работы, НИРС и календрный план НИРС для Осень 2018

На ресурсе результатов НИРС и ВКР размещены шаблоны индивидуальных заданий курсового проект, курсовой работы, НИРС и календарный план НИРС.
Результаты НИРС осень 2018 будут опубликованы после 21 сентября 2018 года.
Обращаем внимание должников по НИРС — сроки сдачи «хвостов» по НИРС 21.09.2018 Кафедра ИУ8 / Спецкурс Group-IB “Безопасность мобильных приложений”

Group-IB приглашает тех, кто интересуется информационной безопасностью, на осенний двухмесячный курс про уязвимости мобильных приложений. 

Курс стартует 4 октября 2018 года. Прием заявок до 15 сентября. Кафедра ИУ8 / Telegram-канал по курсу расследований инцидентов информационной безопасности

Group-IB запустили Telegram-канал для всех посещающих лекции по расследованию инцидентов информационной безопасности.
На канале размещён опрос, желательный для прохождения посетителями лекций и обязательный для студентов ИУ8-91. На сайте кафедры обновлено расписание.
Есть изменения, касающиеся и завтрашнего дня! Кафедра ИУ8 / Лекции по расследованию инцидентов информационной безопасности от Group-IB

Уважаемые студенты!

CEO Group-IB И. К. Сачков приглашает всех желающих на курс «Расследование инцидентов информационной безопасности».
Занятия будут проходить по вторникам с 17:25 до 19:00 в НОЦ ИБ (класс 6).
Для группы ИУ8-91 посещение данного курса входит в учебный план и является обязательным. Кафедра ИУ8 / Сдача отчётов по летней практике студентов кафедры ИУ8

Вниманию студентов кафедры ИУ8!

Отчёты по летней практике 2018 года необходимо сдать до 18:00 03.09.2018 в короб на кафедре.

Два экземпляра списков-ведомостей со всеми четырьмя подписями и печатями в нижней части («СПРАВКА») кладутся в синий почтовый ящик, желательно без файл-папок.

С требованиями по оформлению отчётов можно ознакомиться на сайте. Кафедра ИУ8 / Собрание по НИРС и педагогической практике магистров групп ИУ8-11М и ИУ8-15М

Внимание, магистры ИУ8-11М И ИУ8-15М! 
 
Собрание по НИРС и педагогической практике состоится в 13:50 3 сентября (понедельник) в НОЦ ИБ. 
 
Явка строго обязательна! Кафедра ИУ8 / Консультация для сдающих экзамен в магистратуру в третьем потоке (2 августа)

Консультация пройдёт 1 августа 2018 г. в 13:00 в ауд. 500юа (кафедра ИУ8). Поступаешь на ИУ8 в 2018 году? Присоединяйся! https://vk.com/iu_8_2018 Кафедра ИУ8 / Консультация для сдающих экзамен в магистратуру во втором потоке (18 июля)

Консультация пройдёт 17 июля 2018 г. в 13:00 в ауд. 500юа (кафедра ИУ8). Кафедра ИУ8 / Консультация для сдающих экзамен в магистратуру в первом потоке (10 июля)

Консультация пройдёт 9 июля 2018 г. в 13:00 в ауд. 500юа (кафедра ИУ8). Кафедра ИУ8 / Нормоконтроль с 13.06 по 16.06

Студентам 6 курса и магистрам!

Даты и часы приёма проверки ВКР на объём заимствования (плагиат):
13 июня (среда) – 16.00-19.00
14 июня (четверг) – 16.00-19.00
15 июня (пятница) – 16.00-19.00
16 июня (суббота) – 12.00-16.00

Нормоконтролёр – ассистент Т. Е. Завадская. Кафедра ИУ8 / Нормоконтроль с 04.06 по 09.06

Студентам 6 курса и магистрам!

Даты и часы приёма проверки ВКР на объём заимствования (плагиат):
4 июня (понедельник) – 11.00-18.00
5 июня (вторник) – 11.00-19.00
6 июня (среда) – 16.00-19.00
7 июня (четверг) – 15.30-17.30.
8 июня (пятница) – 11.00-19.00
9 июня (суббота) – 12.00-16.00

Нормоконтролёр – ассистент Т.Е. Завадская 

*Часы приёма на след. неделю будут сообщены дополнительно. Кафедра ИУ8 / Приём зачётов по АСВТ

ИУ8-3 курс!

Преподаватель Рафиков А.Г. будет принимать зачёт по дисциплине «АСВТ» 4 июня (понедельник) с 13.50 в НОЦ ИБ Кафедра ИУ8 / Прием учебно-исследовательской практики у ИУ8-101/ИУ8-103 и педагогической практики у ИУ8-21М/ИУ8-22М

Вниманию студентов гр. ИУ8-101, ИУ8-103, ИУ8-21М, ИУ8-22М! Защита практики будет осуществлять комиссия в составе
Басараб М.А.
Зайцева А.В.
Левиев Д.О.
Комиссия принимает защиту практики
04.06.2018 с 13:00 до 18:00 в НОЦИБ Кафедра ИУ8 / Приём зачётов по дисциплине «Управление проектами и экономика производства»

Студенты 5 курса!

Преподаватель Карташова Ж.К. будет принимать зачёт по дисциплине «Управление проектами и экономика производства» 5 июня (вторник) с 13.00 до 15.00 в НОЦ ИБ. Кафедра ИУ8 / Нормоконтроль с 28.05 по 01.06

Студентам 6 курса и магистрам!

Проверка ВКР на объём заимствования (плагиат) будет осуществляться на кафедре с 21 мая 2018 г. по 5 июня 2018 г.

Нормоконтролёр – ассистент Завадская Т.Е.

Часы приёма 
28 мая (понедельник) – 12.00-18.00
29 мая (вторник) – 11.00-17.00
30 мая (среда) – 11.00-17.00
31 мая (четверг) – 11.00-17.00
1 июня (пятница) – 11.00-16.00

Часы приёма на следующую неделю будут сообщены дополнительно! Кафедра ИУ8 / Приём КР по БСБД

Вниманию студентов 4 курса!

Приём курсовых работ по курсу «Безопасность систем баз данных» будет проводиться в субботу, 2 июня, в НОЦ «Информационная безопасность», начало в 14:00. Кафедра ИУ8 / Нормоконтроль ВКР в 2018 году

Студентам 6 курса и магистрам!
Проверка ВКР на объём заимствования (плагиат) будет осуществляться на кафедре
с 21 мая 2018 г. по 5 июня 2018 г.

Часы приёма 
21 мая (понедельник) – 14.00-16.00
22 мая (вторник) – 13.00-16.00
23 мая (среда) – 13.00-16.00
24 мая (четверг) – 13.00-16.00
25 мая (пятница) – 12.00-15.30 